不滿選手未有獲贈三星手機 伊朗召見南韓大使抗議

南韓平昌冬奧參賽選手可以獲贈一部最新款三星手機作為禮物，但伊朗選手被排除在外。為此，伊朗召見南韓大使後，終獲允贈予手機。而北韓選手也將獲贈手機。

三星最新款智能手機奧運版Galaxy Note 8一部價值一千一百美元（約八千六百港元），共有四千部將送給平昌冬奧選手，但伊朗和北韓選手排除在外，因為這兩個國家遭到國際制裁。

伊朗國營通訊社（IRNA）引述伊朗外交部發言人卡塞米的談話報道，南韓大使已被告知，「如果三星對其不智行為不道歉，將會嚴重影響三星和伊朗的貿易關係」。

三星表示，其公司對此沒有評論，因為奧運發放禮物是由國際奧會（IOC）負責。平昌冬奧主辦單位也說，國際奧會負責發放手機。國際奧會其後表示，伊朗和北韓的選手都會獲贈手機，但北韓選手會被要求不要把手機帶回北韓。

北韓選手會被要求不要把手機帶回北韓

炸彈送都唔撚要啦

驚伊朗真係攞去當炸彈用

大種乞衣
召見人地大使R部手機

即放囉

帶外國錢入境⋯又⋯
賣完機要即買野先得。

應該會有人主動r佢地放機